{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"17","quiz":[{"id":318,"question":"عند سيرك ليلاً والمركبة القادمة من أمامك تُبهر بصرك:","a":"لا تستعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","b":"استعمل نور الطريق ووجه بصرك إلى الجهة اليمنى من الطريق .","answer":"1"},{"id":304,"question":"تجوز الاستدارة للسير في الاتجاه المعاكس","a":"في كل حالة لا يعرض فيها ذلك عابري الطريق للخطر","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":321,"question":"مسافة رد الفعل هي المسافة التي تقطعها المركبة :","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة رفع الرجل عن دعسة الوقود لغاية الوقوف التام.","answer":"1"},{"id":329,"question":"تهيأت للتجاوز وفجأة شاهدت في المرآة مركبة تسير بسرعة وبدأت باجتيازك","a":"لا تتجاوز واستمر بسرعتك العادية ودع المركبة  التي خلفك تجتاز","b":"تستمر بالاجتياز لان لك حق الأولوية في التجاوز.","answer":"1"},{"id":300,"question":"هل يجوز استعمال الزامور داخل المدن ؟","a":"يجوز ولكن ليس بصورة متواصلة او متكررة","b":"يجوز لتجنب خطر محدق لا يمكن تجنبه بطريقة اخرى","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند ايقاف مركبة بمحاذاة الرصيف ، المسافة بين العجلات القريبة للرصيف وبين الرصيف","a":"يجب ان لا تقل عن 40 سم","b":"يجب ان لا تزيد عن 40 سم","answer":"2"},{"id":302,"question":"تنفذ الاستدارة الى اليمين","a":"من الجهة اليمنى الى الجهة اليمنى للطريق المقصود على قدر الامكان","b":"من اقرب ما يكون الى وسط الطريق الى اقصى اليمين","answer":"1"},{"id":314,"question":"لمن يجوز ان يسوق مركبتك ؟","a":"من بحوزته رخصة سواقة سارية المفعول لنفس نوع المركبة وشهادة تأمين تؤمن السائق","b":"كل سائق اتم الثامنة عشرة من عمره","answer":"1"},{"id":305,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 12 مترا قبل ممر المشاة","b":"بحدود 15 مترا قبل ممر المشاة","answer":"1"},{"id":309,"question":"طريق سريعة ، هي","a":"طريق ليست بلدية الخاصة لمركبات الية فقط ونصبت على مدخلها اشارة تدل على ان الطريق سريعة","b":"ليس هناك اشارة خاصة للطريق السريعة","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق ليست بلدية يجوز الوقوف على طرف الطريق","a":"يجوز للمركبات العمومية فقط","b":"لانزال واصعاد الركاب ما عدا الطريق السريعة","answer":"2"},{"id":315,"question":"هل المظلة الواقية من الشمس ضرورية في المركبة الميكانيكية ؟","a":"نعم للمركبات الميكانيكية فقط","b":"نعم لكل مركبة ميكانيكية لها زجاج امامي","answer":"2"},{"id":310,"question":"عند الاستدارة الى اليسار في المفترق من مسلكين متجاورين للاستدارة الى اليسار","a":"يجوز الاجتياز من اليمين","b":"يجوز العبور من اليمين","answer":"2"},{"id":319,"question":"تزحلق عجلات المركبة يتسبب من:","a":"فرملة قوية.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"خطر التزحلق على طريق رطبة يكون أشد :","a":"عندما يكون قياس الإطارات غير ملائم للمركبة.","b":"كلما كانت الإطارات غير صالحة وممسوحة.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ماذا يسبب رمل على سطح الطريق ؟","a":"يخفف من تزحلق المركبة على الطريق.","b":"احتكاك قليل بين الإطارات وسطح الطريق وبالتالي تزحلق المركبة.","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند الاقتراب الى مفترق طرق خلف مركبة سائقها متردد لأي اتجاه يسير ، هل يمكن اجتيازه","a":"نعم ، أنت غير مجبر بالانتظار بسبب تردد السائق","b":"ممنوع أن تجتازه","answer":"2"},{"id":308,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على مساحة فاصلة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز فقط اذا كان هناك خط فاصل","answer":"1"},{"id":306,"question":"ممنوع ايقاف مركبة","a":"بحدود 20 مترا من محطة باص","b":"بحدود 20 مترا من شاخصة تدل على محطة باص","answer":"2"},{"id":303,"question":"المركبة التجارية هي","a":"المركبة التي لا يزيد وزنها عن 4000 كغم","b":"المركبة المستعملة او المعدة للاستعمال في نقل البضائع","answer":"2"},{"id":313,"question":"ما هي الشهادات التي يجب ان تكون مع السائق اثناء سوق مركبة ؟","a":"رخصة السواقة ، الهوية ، رخصة المركبة وشهادة التأمين وأية شهادة اخرى يفرضها القانون او الانظمة","b":"رخصة السواقة والتأمين","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هو طرف الطريق ؟","a":"المساحة المجاورة لحافة كل طريق خالية من الرصيق ولغاية 3 امتار او حافة قناة الصرف","b":"المساحة المعدة لسير المارة","answer":"1"},{"id":326,"question":"قبل جسر ضيق ذات اتجاهين بدون اشارة تحذير ، يجب","a":"ان تتمهل وتزيد الحذر لكي لا تصطدم بالمركبة القادمة من الاتجاة المعاكس","b":"ان تستعمل الزامور لتحذر السائق  القادم من الاتجاه المعاكس","answer":"1"},{"id":317,"question":"ما هي الغاية من الإشارات التي على وجه الطريق ؟","a":"تساعد على تنظيم حركة السير واستغلال عرض الطريق بصورةٍ قصوى .","b":"تعطي السائق معلومات عن اتجاه المسالك فقط .","answer":"1"},{"id":324,"question":"الغاية الاساسية للاشارات الضوئية في المفترق ، هي","a":"تنظيم حركة السير وتوزيع اعطاء حق الاولوية في الطريق","b":"لتحديد سرعة سير المركبات","answer":"1"},{"id":323,"question":"أنت تسير في طريق بلدية بسرعة 50كم/ساعة وأمامك تسير مركبة بنفس الاتجاه وبنفس السرعة:","a":"ممنوع الاجتياز.","b":"تجتازها فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها مسلكان أو أكثر.","answer":"1"},{"id":312,"question":"عند خروجك من مكان لوقوف المركبات","a":"اعط حق الاولوية للمركبات في الطريق القاطعة امامك","b":"لك حق الاولوية اذا كنت قادما من اليمين","answer":"1"},{"id":320,"question":"عندما يحدث بنشر في أحد الإطارات في المركبة :","a":"تستبدل العجل المعطوب والركاب داخل المركبة.","b":"تستبدل العجل المعطوب والركاب خارج المركبة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"المسافة الكافية لعملية الاجتياز","a":"تتعلق بسرعة سير المركبتين، المركبة المتجاوزة والمركبة التي نجتازها","b":"تتعلق بسرعة المركبة التي نتجاوزها فقط","answer":"1"},{"id":325,"question":"مسموح الاجتياز","a":"فقط اذا حالة الطرق وحالة السير تسمح بذلك","b":"فقط اذا كانت مركبتك حديثة الصنع","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}